{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003713",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0029707",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "성혼 선생 묘\n\n(成渾 先生 墓)"
    },
    "text": "ソンホン先生の墓 (成渾 先生 墓)\\n\n京畿道坡州市坡州邑に位置する朝鮮時代の学者成渾の墓は、市道記念物として知られています。墓域には牛溪記念館や牛渓祠堂などがあります。この墓は1981年7月16日に京畿道の記念物として指定されました。成渾は朝鮮中期の文臣であり学者です。彼の本館は昌寧で、号は牛渓、市号は文簡です。彼は趙広祚の文人であり、休庵白仁傑の文人でもあります。彼は李珥とともに学問的な源流として評価され、牛渓学派を形成したとされています。墓地の入口には牛溪記念館が建てられており、墳丘の裏側は蛇城で囲まれています。墓葬には床石や香炉石があり、墓葛の右側に特徴的に建てられた碑身があります。墓所の下には聖水枕の墓と成婚の墓碑があります。聖水枕の墓碑は1651年に建てられ、李滉が直接碑文を書きました。成婚の墓碑は1649年に金集が建て、尹淳居が字を書きました。また、墓所の入口には神道碑があります。碑文は金尚憲が建て、字は金集が書き、全額は金尚容が書いたものです。",
    "QA": [
        {
            "question": "成渾先生の墓はどこに位置していますか？",
            "answer": "成渾先生の墓は京畿道坡州市坡州邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "成渾先生はどの時代の学者でしたか？",
            "answer": "成渾先生は朝鮮時代の学者でした。"
        },
        {
            "question": "成渾先生の本館はどこにありましたか？",
            "answer": "成渾先生の本館は昌寧にありました。"
        },
        {
            "question": "成渾先生はどのような号を持っていましたか？",
            "answer": "成渾先生は牛渓という号を持っていました。"
        },
        {
            "question": "成渾先生はどの学派を形成しましたか？",
            "answer": "成渾先生は牛渓学派を形成しました。"
        },
        {
            "question": "成渾先生の墓地にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "成渾先生の墓地には牛溪記念館や牛渓祠堂などがあります。"
        },
        {
            "question": "墓地の入口には何が建てられていますか？",
            "answer": "墓地の入口には牛溪記念館が建てられています。"
        },
        {
            "question": "成渾先生の墓にはどのような石碑がありますか？",
            "answer": "成渾先生の墓には聖水枕の墓碑と成婚の墓碑があります。"
        },
        {
            "question": "聖水枕の墓碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "聖水枕の墓碑は1651年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "成婚の墓碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "成婚の墓碑は1649年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "墓地の入口には何がありますか？",
            "answer": "墓地の入口には神道碑があります。"
        },
        {
            "question": "神道碑の碑文を誰が書きましたか？",
            "answer": "神道碑の碑文は金尚憲が書きました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 320,
        "QA": 342
    }
}